# Базы данных

* SQL - язык запросов для баз данных

* PostgreSQL - конкретный тип СУБД на SQL, запускается в виде серверного приложения (имеет адрес и порт)

## Как работать с PostgreSQL

1. Установить PostgreSQL на компьютер, задать пароль и не забыть его.

2. Запустить pgADMIN, создать там базу данных, закрыть pgAdmin

3. Из IntelliJ IDEA подключиться к СУБД указав логин (postgres), ваш пароль (который вы задали при установке) и название базы данных

## Заметки

1. Связь "Многие-к-одному" -> у владельца может быть несколько машин, но у машины один владелец

2. Связь "Многие-ко-многим" -> у машины может быть несколько водителей, а у водителя несколько машин